<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>传染病 on Feivorid Space</title>
		<link>https://feivorid.me/tags/%E4%BC%A0%E6%9F%93%E7%97%85/</link>
		<description>Recent content in 传染病 </description>
		<generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
		
  		<language>en</language>
		
		<managingEditor>Page(/tags/传染病) (Feivorid)</managingEditor>
    	
  		<lastBuildDate>Mon, 03 Feb 2020 23:49:22 +0800</lastBuildDate>
		
		<atom:link href="/tags/%E4%BC%A0%E6%9F%93%E7%97%85/" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
		<item>
			<title>Git Shh配置多用户</title>
			<link>https://feivorid.me/post/git-shh%E9%85%8D%E7%BD%AE%E5%A4%9A%E7%94%A8%E6%88%B7/</link>
			<pubDate>Tue, 27 Oct 2020 10:46:42 +0800</pubDate>
			<guid>https://feivorid.me/post/git-shh%E9%85%8D%E7%BD%AE%E5%A4%9A%E7%94%A8%E6%88%B7/</guid>
			<description>最近由于公司这边代码仓库也放在github上，而且要求用公司对应的账户登录，所以遇到了git提交代码时候两个github账号切换的问题。
 First 先看一下我原来的ssh config里面github相关的配置入如下图：
Host github.com HostName github.com IdentityFile ~/.ssh/id_rsa User git 目前是只有一个默认的github账户的情况下。
Second 下面要在ssh新增一个配置：
Host xxxx HostName github.com IdentityFile ~/.ssh/id_rsa_xxxx User git 注意这里的Host随便起的。
Third 配置完ssh config之后，需要把用下面密钥配置的仓库重新设置一下 origin url;
git remote -v 查看一下你原来的url,例如原来的url git@github.com:feivorid/aaaaaa.git，那么需要设置为
git remote origin set-url git@xxxx:feivorid/aaaaaa.git 注意：这里的xxxx为第二个ssh 配置的host；
设置完之后就可以正常push pull 代码了！</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>关于李文亮医生</title>
			<link>https://feivorid.me/post/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%9D%8E%E6%96%87%E4%BA%AE%E5%8C%BB%E7%94%9F/</link>
			<pubDate>Sat, 15 Feb 2020 21:06:49 +0800</pubDate>
			<guid>https://feivorid.me/post/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%9D%8E%E6%96%87%E4%BA%AE%E5%8C%BB%E7%94%9F/</guid>
			<description>一个健康的社会不应该只有一种声音。
 最近因为新冠病毒引起的肺炎疫情在国内肆虐，大家也因此休了不知道还有多长时间能休完的年假。这次肺炎最早在19年12月30日就被一名医生爆出过，发到同学微信群里面，2020年1月3日这位医生因为在同学群里发有关新冠病毒的消息被警察训诫，这位医生就是李文亮医生。
当知道李文亮医生离开了之后，朋友圈里面，微博上铺天盖地的开始关于他的文章。我也了解到了更详细关于这个事儿的始末。当时我以为朋友圈和微博上的很多文章会被404，但是大多数文章并没有，被404的是少数文章，这一点很奇怪。看了凤凰卫视做的关于李医生的片子，看的出李医生也是跟我们大多数人一样的普通青年，通过片子也了解到李医生也是锦州人。在视频中武汉中心医院门口悼念李医生的有一段文字我印象很深。
 他是世界上最好的眼科大夫，短短时间治愈了亿万双眼睛。
 通过李医生这个事儿，我想到了之前看过HBO的剧《切尔诺贝利》，而恰巧这几天这部剧在豆瓣上被下架了，不知道跟这件事儿是否有直接关系。强烈推荐大家看这部剧。切尔诺贝里事情发生之后当地官员隐藏事情真相，错过最佳治理时机，导致事态更严重。试想如果李文亮医生发到微信群信息的时候政府就告之老百姓病毒的消息，那么现在感染者是不是会少一些？说来惭愧，在这个事儿发生之前我都没听过吹哨人这个词，而且了解到美国还有对吹哨人相关的法律，现在想想我们的社会太需要有事儿敢先站出来的人了，太需要敢说实话的人了，而且应该给这种人多一些保护。
我这人不会太煽情，写文章也是新手，已此文悼念李医生，希望过了几年，几十年，还有人能记得这个普通的眼科医生。
 3月19日官方做出了对李文亮医生事件的声明,只是撤回了训诫书，警察说会吸取教训，看到这里我倒是没有什么意外，这跟以往没有什么不同。</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>两部关于传染病的电影</title>
			<link>https://feivorid.me/post/%E4%B8%A4%E9%83%A8%E5%85%B3%E4%BA%8E%E4%BC%A0%E6%9F%93%E7%97%85%E7%9A%84%E7%94%B5%E5%BD%B1/</link>
			<pubDate>Mon, 03 Feb 2020 23:49:22 +0800</pubDate>
			<guid>https://feivorid.me/post/%E4%B8%A4%E9%83%A8%E5%85%B3%E4%BA%8E%E4%BC%A0%E6%9F%93%E7%97%85%E7%9A%84%E7%94%B5%E5%BD%B1/</guid>
			<description>过年放假，正好赶上新冠病毒肺炎肆虐。</description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>2019年总结</title>
			<link>https://feivorid.me/post/2019%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
			<pubDate>Fri, 31 Jan 2020 07:59:30 +0800</pubDate>
			<guid>https://feivorid.me/post/2019%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
			<description>这篇文章本来计划年三十儿写的，哈哈，结果一拖再拖到现在，但是不管晚了多久还是要完成的 ！！！！
关于生活 简单来说这一年的生活特别充实，每天除了工作以外都会有其他各种事儿。有时候感觉时间根本不够用，一天还有好多事儿没做呢，就过去了。这一年生活的重点基本是在莱莱身上，每周六周日是我俩带莱莱，基本上都没有自己的时间，除非去加班的时候不在家。这一年莱莱也长大了许多，越来越可爱了；
关于工作 这一年的工作除了一个外包活儿算比较完整以外，其他都很零碎，有些时候会觉得很烦。
作为创业公司，业务方向变更肯定是常态，而作为技术肯定也要随时做好更周全的考虑，业务方向变了之后快速将产品在技术层面上调整好，快速支撑起业务，这是一个技术应该有的素质。哈哈，道理都懂，但是有时候也会烦。再加上今年公司效益不好，技术这块人力短缺，一个人负责几个产品线的开发维护等，就更难受了；
以上抱怨一下！说到业务变更，作为技术怎么去面对呢？在laravel-china上看到一篇文章，提供了一些思路；但是我做的不好，总会带着情绪去调整代码，这样会造成很多冗余的代码或更多的bug等。所以对于我自己来说心态先得调整一下，跟业务人员多沟通，尽量多站在对方的角度和用户的角度去想这些变更，当然如果觉得不合理肯定也会提出来；在这方面继续努力！
今年7月份的时候公司差点歇菜，老大跟我们说提前做好两手准备，当时以为要凉，好在后来挺过来了。在这个阶段公司也走了一些人，最后技术这块剩下我一个后端，一个前端，一个产品，我们要迭代大概四个小的产品。虽然是小产品，但是牵扯的精力也不少。这搞一点，那搞一点，这一天就过去了；这个有个bug得解决一下，那个产品又发现了一个bug，改来改去，这一天也过去了。感觉很少有完整的时间去做一些事儿。我在想是不是自己的效率低或者自己时间上分配的不够合理，值得反思！
这份工作坚持了两年多，是我没有想到的。做到这个份儿上了，显然已经不仅仅是一份工作了。希望帮助公司发展的同时自己也能成长！
自己 这一年到头儿来，感觉自己过的浑浑噩噩。总体来看，感觉时间分配和心态上问题比较大，技术肯定也是要不断学习新的，毕竟指望这个吃饭呢。加油！
2020目标  希望自己能坚持些日记和博客，不管写的多烂，也得坚持下去。 技术上一些拿不准的点搞透，深入研究一个框架源码。 日语争取过二级（听说挺难），目前刚学。 瘦20斤。  </description>
		</item>
      	
		<item>
			<title>Hello World</title>
			<link>https://feivorid.me/post/hello-world/</link>
			<pubDate>Thu, 02 Jan 2020 22:17:03 +0800</pubDate>
			<guid>https://feivorid.me/post/hello-world/</guid>
			<description>拖了N久最后还是用hugo搞了这个blog，只用用过wordpress、typeecho、hexo等折腾过，但是最后还是选择了hugo。
选择hugo主要还是因为hugo编译比较快！！！
希望通过这个blog让自己告别拖延症，同时能提升自己写文章和总结的能力；
共勉！</description>
		</item>
      	
	</channel>
</rss>
